import 'package:football_quiz/dart_clases/questions_class.dart';

List<Question> questions = [
  Question(
    question: ' امتیاز در فینال یورو 2012 چقدر بود؟',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) 2-0',
      'b) 3-0',
      'c) 4-0',
      'd) 5-0',
    ],
  ),
  Question(
    question: ' چه کسی در فینال جام جهانی 2014 جایزه بهترین بازیکن مسابقه را برد؟',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) ماریو گوتزه',
      'b) سرخیو آگوئرو',
      'c) لیونل مسی',
      'd) باستین شواین اشتایگر',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'وین رونی در مقابل کدام کشور رکورد گلزنی انگلیس را شکست؟',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) سوئیس',
      'b) سان مارینو',
      'c) لیتوانی',
      'd) اسلوونی',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'بعد از از دست دادن یک بازیکن کلیدی در بازی اول، کدام تیم به نیمه نهایی یورو 2020 راه یافت؟',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) انگلستان',
      'b) اسپانیا',
      'c) ولز',
      'd) دانمارک',

    ],
  ),
  Question(
    question: 'ژوزه مورینیو دومین چمپیونزلیگ را با چه باشگاهی گرفت؟',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) پورتو',
      'b) چلسی',
      'c) رئال مادرید',
      'd) اینتر میلان',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'بیشترین قهرمانی حذفی میان لیگ های معتبر اروپا؟',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) رئال مادرید',
      'b) بارسلونا',
      'c) بایرن مونیخ',
      'd) منچستریونایتد',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'نام دیگر جام حذفی اسپانیا چیست؟',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) پریمیرلیگ',
      'b) کوپا دلری',
      'c) کینگز کاپ',
      'd) سوپر کاپ',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'دیوید الابا دارای چه ملیتی است؟',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) اتریش',
      'b) افریقای جنوبی',
      'c) برزیل',
      'd) فرانسه',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        'اولین دوره جام جهانی در چه سالی رخ داد؟',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 1934',
      'b) 1930',
      'c) 1946',
      'd) 1944',
    ],
  ),
  Question(
    question:
    'سرمربی رئال مادرید فصل 2010_2011 چه کسی بود؟',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) ژوزه مورینیو',
      'b) کارلو آنچلوتی',
      'c) یوپ هاینکس',
      'd) پپ گواردیولا',
    ],
  ),
];
